其實bba點解咁撚多奇怪major

聽人講依個major半桶水 少少it同business嘢 算好過19吹水科 mkt/mgmt 少少
究竟讀依科有咩出路

另外想知wealth management又係jm9, 睇syllabus 同finance讀既野差唔多 有咩分別

其實除咗aact, finance同econ 咩major最抵屌

唔開多啲科 點賺錢？
根本十科有九科都廢

講得出econ抵屌已經知道你乜都唔識
同IT相關一定吃香 唔使諗

Econ應該relatively 好過其他吹水野
IS都算it? 讀is應該做唔到it工 有咩工做

除左GB Acct外 結果一律都係保險傳銷

bba im/ISBI/is依啲垃圾科都好攞出嚟講

Econ 係bba?

econ 多theory多數但又無finance同account咁實際
除非你本身好有興趣 如果唔係好肯定你讀完都唔知自己讀咗啲乜
應該咁樣講 你覺得未來有啲咩工係可以完全唔需要任何tech底
最相關嘅可以做project management / analysis

又唔好咁講 讀finance出路都闊

Bba本來已經係吹水科 完全係靠做過咩intern

Operation management 笑而不語

大家都係吹水，不用分得那麼細

真

讀bba is
依家做緊programmer

點入行 有冇double Major?
淨is架話 programming skills 應該好廢 通常讀bba is既人都會sec Major CS (hku)

讀econ最無用，幫唔到你搵工
好多bba it科連programming 都唔教
嗰啲有真無用

econ so easy
gpa gogogo!!!

除左暴大，其他都係歸bbq

第一句不敢苟同 econ一定唔夠mkt/mgmt無用

Bba is通常教下data base analysis就算 其實出到黎做野有無用

當你吹水吹到一個境界就唔係咁講，i.e. qfin gbus

洗咩真係識programming
管人唔洗落手落腳做
只要知可以做到d乜 之後叫佢揼掂佢就得

到宜家都無用人講wealth management jm9
其實點解有finance唔讀要讀wealth management

其實入bbq最大作用係咪食黑絲囡囡

我就讀e&f出身嘅
Econ你expect點就業有用？
出面請economist好少位，而且要求master

咁我點解要讀bba it?其他major一樣可以管人
出面請business analyst/ IT department，多數prefer真係有It底

其實唔一樣
Finance 係好闊，包好多範疇
Wealth management 係其中一範啫

我個point係econ會好過mkt/mgmt 起碼要掂下數

Jobsdb
冇double major
Programming skill學校學少少，自己自學下，面試再吹大啲，就請咗了

咁wealth management 同finance 搵工大唔大分別
好少見有post係for wealth management

bba入面既wealth management同cs入面既fintech一樣

近呢幾年hit呢對野大學就巧立名目
開多幾個course
將本身faculty d科改名再打包整個新major
吹撚到配合職場變化
製造配合市場需要嘅畢業生
去水鳩d人讀呢d野

最好笑就係唔知教你fintech教你wealth management嗰d都唔知咩background
隨時教開textbook corp finance教開discrete math
突然做少少desktop research變wm/fintech專家

講波太監轉行教人扑嘢

不過it依行真係要不斷自學同增值自己

Mkt 呢啲睇你課外表現多
例如business case debate, mkt promotion plan
有獎一樣證明你係有料

不過你做programmer 之前有冇咩prior work exp？

個個系都好多奇怪科嫁啦

計人頭者 收到生咪算

但你講既野根本可以apply落其他科 major mkt唔會有特別優勢
大把人major enf都有做你上面講既野

我單從fg就業考慮，唔計讀上去，assume同一個人
我會覺得mkt/mgmt起碼多啲嘢可以鳩吹
Econ係有數，但出嚟你搵到對數嘅工其實都唔要求econ，未必有advantage
而且其實econ係social science，唔係bba ，讀完未會好了解商業運作

講得BBA Econ有用真係笑而不語

利申：BBA Econ grad

我會揀finance
出面請 fg 即使係fund house都唔會要求咁仔細去到wealth management
Finance泛用性強啲

咁你都要識theories 引用到先得

根本econ, mgt, mkt對搵工一定無特別用途
不過econ本身係social science ，我覺得係個人學問上係有用啲

我覺得係一理通百理明
同埋自學都係用返工時間自學

其實mkt d theories學黎哂9氣 你話練social skills都make sense d

間間u都係商科院最多人
啲科睇落又好似全部差唔多
有Management 但又有Human Resources Management 仲有General Management 添

上一份工都要打下簡單code但唔係programmer

Business economics

One of the concentrations

最垃圾一定係marketing
出到來發現阿豬阿狗都可以做
人工仲要得八九千

IS有機會做到IT工
前題係要自己學programming
先夠班IT人鬥

前途黎講 睇黎大家都覺得除咗Acct n finance, bba is算係比較有用 （雖然都係on9科)
Econ好似冇乜用

BBA IM其實畢業有咩做

睇係咩post
市場策劃讀mkt係有用，特別做高層

學整三文治

你咁講都冇討論空間
乜工都靠人上位，我中三畢業都得啦

IM好似仲衰過is, 因為多d management 既吹水野

計general bba
Acct (方便入big4)同finance 有用
其他無用
咁當然，讀無用bba都可以靠把口去做mt

咁年中marketing post一定多過economist 十倍嘅

但係account 都係入big4做
人工又唔係話高 仲要ot到凌晨3點

事實上讀finance 可以apply mkt job, 但讀mkt好難apply finance job(唔係冇可能）

自由財務，做保險狗，傳銷狗有用

讀Gbus呢

咁如果兩個人一模一樣
我諗個post會請mkt人嘅
前題係讀finace嘅人有興趣去做mkt

點會 做mkt高層係睇你經驗 睇你做左mkt依行幾耐
點會理你major

你指第一年？
人工跳得好高喎 你捱得做夠3年都接近40k

對本身唔係特別叻既人係一個出路

其實好多finance都去做保險狗

高唔高見仁見智
Slack season日日wfh 係到打動森又同你講咩

撈it仲好過acct我覺得
工時差太遠，人工差唔多，it升得仲快

可以做銀行bo

不過好多comments off topic
其實我主要想討論返我上面3個points

做Acct依行一定要入big4 起步
其他你當係文員仔算啦
我就唔熟it行情

一切學術盡化商機

Acct最爽，靚女多

但有幾多人真係可以由is轉入真正it工

econ呢科冇撚用
不過勝在數唔夠engine同science深
又冇presentation夠hea
econ要讀上去math重要過econ

聽講Business Analyst 幾好pay
高過大部分BBA人

Wealth management我係保險post見過 應該都係做果類野

其實睇各大U 啲經濟教授級人馬
平日响報章寫嗰啲離地文
點解仲有人可以覺得econ唔係吹水嘢

bbq manageent science

Music

商品黎姐
好多bba 教既野都係 用個專業term包裝d呀媽係女人既道理

尤其係mgt mkt

真係學術嘅econ點樣令大眾睇得明呀

其實我覺得讀econ既人好撚勁 淨係econometrics都可以好撚深

好大浸銅臭味

香港啲programmer 工識loop, if else 嗰啲都做得啦
讀Econ & IS 做過programmer 但香港啲programmer人工又唔高又升得慢轉咗行

大把大公司 Ibank it GT 都會傾向請IS 因為其實唔洗點dup code

讀CS 勁嗰啲都唔喺香港發展啦 一係入ibank 做quant

讀邊科先做到business analyst??

中大econ四大頹科之首
有心向econ發展都要上到master先算

True

bba真係垃圾 完

MS掛

有啲u有Business Analysis 呢科

一睇就知你唔係IS/IM人

聽人講過IM 好似係類似管理圖書館咁

shitty

IT撚表示：business撚企開啲啦，屌你老母。平時笑鳩IT狗毒，有著數就痴埋嚟。

Pure econometrics班友絕大部份部有maths底
有幾多相反係香港雷x嗚張5常嗰類脫節econ theorist底出身
如果外國某啲大U Econ另計因為人哋真係計數就係core冇得避
香港就算把啦

唔覺

係都mkt 多靚女啦

其實business analyst好似通常請返it/cs, bba is入唔入到行

Econ 吹水到馬後炮。。。

咁慘情架咩
我見到Hku都有呢科
如果一大畢業都要去做圖書管理員？

你老母個閪就闊

有心嘅話一定得，code狗都唔夠人做
自學用嘅時間一定少過acct ot同考試

唔洗爭 BBA都係多女科

Mkt最垃圾 呀豬呀狗都做得
利申 major mkt

你無改錯名

其實IS 仲接近
BA 又唔洗dup code 同埋要有一定溝通能力
雖然有啲stereotype 但好多CS嘅都好毒唔係好識講嘢所以你programming ok 再加識講嘢已經贏好多人

Ching 感受深切咁啵

Econ grad 讀個陣都幾開心

讀econ 識economicterics啲野出路都闊啲啦

Financial Engineering

Programmer都升得慢想知師兄轉咗咩行

BBA IM 同 under faculty of education嘅IM 兩樣嘢嚟

HKU IM 喺under education，Top up嚟，讀完多數喺圖書館管理員方向。

其實識既it fd同男仔溝通都冇問題 好多都好yo得
但一見到女就

operation management 又可以做咩呢

當拎個degree算9數啦

我都幾鍾意上Econ 聽吓啲prof吹吓水
好似用formula 用graph 就解釋到個世界點運作但好多assumption 好多時都apply唔到
其實都想讀上去 可惜無錢

我就係讀e&f，fg都有搵過依類工
可以同講出面好少公司請人做econometrics ，全部要求master
ug econ根本無用

香港讀econ真係好撚慘

想知其實bba is 正路搵咩工同intern做最好

同難唔難搵工

睇你讀邊間uhku e&f教啲嘢就真係垃圾加easy
中大同科大就真係去讀難嘅econ啦
其他大學就唔洗提

Big4
睇邊度做囉
喺啲垃圾vendor 做可能做十年先升到manager 先得嗰四五萬 我dup code 又唔係特別勁又唔會轉到啲咩荀工

我唔知外國係點啦
但本身好少公司需要economist，只有大行、hkma需要，都唔需要好似accountant咁多人
但偏偏係香港ug讀econ一年都幾百個，master都唔少，你真係唔好ff fg可以做到依行
而且個行頭仲好多大陸人，可能因為佢哋鐘意讀master啦
結果linkedin請人做economist/research好多寫明係大陸人優先

其實成個金融行業都好多大陸狗
讀hku enf就知 first class個班多數都係大陸人

識好多讀IS做銀行FG唔止30k
或者做IT consulting 都兩萬幾
再唔係咪big 4 consulting都有啲位關IS

請economist 嗰啲起碼master好多係要phd

Cityu is dept科im hea&好讀到爆
科科都無mid term 又無fyp 考試比哂tips 又勁好grade

Programmer梗係年年轉工年年加人工
好多公司都請唔到人 唔怕jumpy

Marketing有咩出路高少少人工真心請指教

睇嚟qfin hotel man都係做保險

係
驚dse生對econ有不切實際嘅幻想

Fg>30k會唔會俾人話吹水死全家

如果我吹水嘅死全家
得未？

BBA IFAA唔錯

其實睇你識既人圈子係點姐

正路都係programmer / project management / business analyst 入面揀啦
讀u果陣已經深知自己唔係屌code既人材所以唔會諗
後面果兩個做既野其實好似，我都係貪PM可以快啲呃到個Manager名

工真係唔難搵，linkedin基本上每個月都有人搵我轉工
(可能因為大學冇實際一科叫Project Management比人讀所以supply少?)
同CS比係起步人工低啲咁，fg得15-17k
不過我果陣grad咗一年已經升assistant manager $20k+
諗返真係冇乜所謂

city IS
BU ISEM
bba神科

Hku is median 20k

Median 20都唔差

幾好 其實大學4年最緊要搵到方向 清楚自己做緊咩

Ibank technology analyst ard 40k 好多都請IS 不過嗰度唔算好多人囉

唔係個個都>30k lor

我都冇話係個個
但對比其他major算多

Hku is 入到ibank一隻手數得哂 不過呢科本身就冇乜人讀

Bba Im grad做緊it security

Ust btw 我都係Acct tran
如果你唔讀上去其實都係揾翻普通bba 嘅工 mt GT big4嗰啲
你要做真係要讀econ嘅工唔會係bachelor level

BBA IS好有用wo , 出黎做BA
有business school既訓練同識IT database management

最岩就做BA理解完user requriement同IT講翻點做

依家仲有堆新既data analytics business analytics field既job都好靠BBA IS去做

酒管都係bba

但好多人工post就係一見人高人工就咬人/話人吹水喎

巴打走先好快有人入嚟屌你

想讀is 既自己諗 hku 都係得咁多 其他u可能仲少

Management Science

港大係BEcon&Fin

poly 都好多偏門嘅bba major

IS / IM 出路係咩?SAP/ERP consultant?

上linkedin 見過唔少人UG 係讀BBA,
之後做幾年it consulting 都讀返過it master

我地bba多數人都double Major 我本身Acct + IS 轉咗Econ+IS
UST Econ 有分幾款 普通Bba econ, Bsc Econ and fin(ECOF), Math and econ(MAEC) 我讀普通Bba Econ 另外嗰兩科算係入面嘅半神科 同qfin gbus 都係完year1揀
其他bba major係完year2先揀
我係讀咗一個sem acct之後轉 因為諗住讀acct都係係做big 4但做Big4 都唔一定要讀acct就轉咗

多謝

Hotel Management 咪仲濕鳩

做緊咩工?

Bba econ真係要讀真係去讀純粹econ果啲econ啦

bba就係教你識人好過識字

吹水科係特別多無謂野

但出嚟做嘢就會發現原來識吹水真係重要過你識幾多野

屌以為benz bmw audi

除左個啲一定要考牌先做到既工種
基本上咩科都要識吹水

我記得早兩年科大dept head 問我之前做fintech 嘅公司對佢地研究緊嘅fintech/asset mgmt 個 syllabus 有咩意見 我心諗你搵d prof 都無做過相關野教乜春姐

我讀文科都知bba econ唔掂

呢科係咩黎。。

Financial Services
Global Supply Chain Mgt
International Shipping and Transport Logistics

物流野多

咁撚多雜野

剩係hku 已經唔係

依科都當bba

咁巴打宜家做緊咩工 有冇後悔唔讀Acct

bba係垃圾

你講緊精算？
其實bba入面要考專業試嗰啲都唔會差得去邊
樓主屌嗰啲應該係management/hr/marketing嗰啲科
嫌佢唔夠專同太吹水

其實唔識coding根本唔應該做到ba/ project manager

IM咪姐係IS
HKU IM先唔係

因為唔係讀依科 真係唔熟 sorry

上面又有巴打過好少dup code 唔識都冇乜所謂
姐係點

去多d ibank 公司culture much better than local firms

真心建議唔介意d野悶+有project嘅話account>econ
econ真係貪夠hea少project/present加埋d野算冇咁悶

但出黎做野冇乜用
account你唔係做big 4嘅話第二d工識少少都好過冇
至於big 4係有training不過我覺得反正都係讀,點解要讀多一份書
大學讀咗佢算

利申: 做金融當年讀書個陣我間u冇bba所以讀econ

其實bba真係好多濕9 major唔怪得咁多人屌
讀mkt/mgmt個d 其實我寧願去讀文科/社科
起碼練到language/增長知識(e.g history/politics)
但mkt/mgmt個d廢話真係

用出路嚟諗除咗神科都係廢

大家要注意資安，好多商舖會用WiFi track MAC Address，只要經過就可以uniquely identify您，有好多手足就係唔注重資安被送中，好大機會包括被綁架12人同埋和你塞admin #save12hkyouths
除咗關注12位被送中手足，亦需要保護自己，立即加強網絡安全
[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

無 因為我都係做翻Big4

錯啦 nursing算平民但出路唔錯既科

未讀果時覺得好爽，FF 會成為金融才俊
讀完發覺奶咗嘢屌邊撚度俊

起薪唔差但升得慢

Bba！命運決定要揀你！

Digital Marketing專好多
又要分析又要it
仲要考cert

大佬算係咁啦 通常讀nursing既人Dse 都唔高分
攞佢個分去讀其他科未必搵得返同樣人工
我識讀nursing既人通常都幾撚蠢 有時都驚佢出到黎做野亂咁黎

不過辛苦 唔係個個適合就真

睇做咩啦 好撚多人識用下google search engine/manage social就話自己做digital marketing

不過其實我到宜家都唔係好知依行要咩qualification

都真係幾蠢女朋友做RN
不過CU nursing 我嗰年都要25/6分

*social media

乜近幾年CU都收25咁低
其實真係高分醒目既人都唔會讀nursing啦

當年我中學係dse衰左既人先會去讀

Hku科econ咪又under business真正經濟學根本唔應該分落business 你自己睇下ust cu係擺入science同social science

Finance 定it果種

其實真係幫有錢佬做wealth management 個班有幾多個係wm出身
係一個都冇 全部都係g bus 出黎架

？？？
econ係社科喎

尻up當秘笈？

bba有ulife 冇wlife

真
除咗gbus
大家不用分得那麼細

gbus都要講networking 窮撚真係唔好入

bba econ路過

申利：double major fina、自學vba programming

IS 讀乜嘢programming 㗎？C++？
IS grad 夠唔夠料apply programming related 工？

其實係咪計埋general bba 之後入is stream 嘅人?

咪話暴大唔係bbq

有人講hku Econ under business school，ust 有bba Econ, BSs Econ and Fin，同Econ math

除左Econ math(呢幾年新科？) E&f都算bbq 掛唔信佢fin 係science dept 既人教

supply chain management你點睇

係，我同意你嘅講法，不過唔係bba

如果外國間學校無BBA 可以點 得19 econ

點睇fintech

好多econ 佬有take fina 野

但唔做，可以做乜

呢科野開左幾耐
最近先見到呢科既介紹

你係咪搞亂咗sales 同trader

IM咪IS囉傻鳩
唔了解清楚先開post

ust econ 咪都係under Business

真心唔熟 但我見hku 讀bba is既人都會 second major CS

上網check過syllabus見讀既野都幾唔同 咪以為有分別 Sorry

Private banking 都有major

屌你security 肯定靠吹水做到啦

No

你讀business 既econ咪吹水多
但即使係吹水 其實好多marco野都有野support到
反而覺得micro先多假設性野

Wm trader算唔算trader

人工唔高？巴打返咩
連登仔fg 50k

嗰啲wealth management 得啖笑
真正wealth management應該係接近private banking，搞下trust。

account入到big4晚晚都要ot
我個fd就係例子 晚晚3點先走得
又要時不時北上
做到咁辛苦 工時咁長先得個兩萬幾
我覺得做到就黎猝死咁得兩萬幾唔合比例姐

no la just blow air
= it audit

見IS嗰啲so call "programmer"做嘅都係hkma/cx嗰啲programmer
唔係話啲咩但係好多都係偏向ba/user req./config/testing
始終性質唔同 打曲都會有但係仍然有一段距離
冇話邊樣好啲 但係overall係偏向比較ba

睇左做讀finance出路都閪

決策科大家點睇？金融同各行各業都走馬智能科技化既trend

其實香港好多嘢都好落後

同埋唔肯做digital transformation
最慘係出面唔知道你係讀咩

大公司in-house 做嘅多數都係BA多
想落手揼就去vendor / SI
由頭砌到尾

讀finance 出黎都係做保險多

Consulting